【1113】李嘉誠料今年樓市安穩發展

星島日報

【星島日報報道】長實集團(01113)主席李嘉誠在業績報告表示，本港置業需求穩固，預料今年樓市將持續安穩發展，惟市況將繼續受相關房屋政策所主導。
展望來年，李嘉誠指出，儘管2018年美國加息步伐及幅度料將增加，惟因全球經濟普遍轉強，內地經濟穩定向上，預料香港來年經濟仍將維持審慎樂觀。國家注重經濟建設，「一帶一路」、「大灣區」策略有利於香港長遠經濟前景。

李嘉誠表示，環球經濟可望延續2017年平穩較快的增長步伐，英國脫歐尚未達至最終談判結果，而國際貨幣政策將主導環球資金流向，加上貿易競爭在所不免，市場仍需保持審慎方針，惟全球經濟發展前景仍維持樂觀。
提及內地，李嘉誠稱，2017年內地經濟維持中高速增長，國內生產總值按年增長6.9%。中央政府來年以防控金融風險及推動高質量經濟發展為核心基調，明確保持穩健中性貨幣政策及積極財政政策，預期經濟將可延續穩中向好趨勢，長遠將持續健康發展。